%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:3
Soit deux cercles $\cal{C}$ et ${\cal{C}'}$ de centres $O$ et $O'$
sécants en $A$ et $B$. Soit $D$ le point diamétralement opposé à $A$
dans $\cal{C}$ et $E$ le point diamétralement opposé à $A$ dans
$\cal{C}'$. La droite $(AE)$ recoupe le cercle $\cal{C}$ en $M$ ; la
droite $(AD)$ recoupe $\cal{C}'$ en $N$.
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la nature des triangles $(ABD)$ et $(ABE)$ ?
\item En déduire que les points $D$, $B$ et $E$ sont alignés.
\item Montrer en considérant le triangle $ADE$ que les droites $(DM)$,
  $(AB)$ et $(EN)$ sont concourantes.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice de rappels sur les notions de géométrie plane abordées en 4\ieme.